{
    "question": "16. Etanol dikenal juga sebagai...    A. Alkohol campuran\r\nB. Alkohol murni\r\nC. Soda murni\r\nD. Alkohol buatan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Alkohol murni</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Etanol atau disebut juga etil alkohol, merupakan cairan yang sehari-hari ditemukan dalam minuman beralkohol.</p><p></p><p>tolong jadikan yang tercerdas</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-faktor-apa-saja-yang-mempengaruhi-suatu-kelamitan-suatu-za-473",
            "question": "Faktor faktor apa saja yang mempengaruhi suatu kelamitan suatu zat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.suhu 2.ukuran 3.volume</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-elektrolit-dapat-berupa-senyawa-ion-maupun-senyawa-kovalen-po-199",
            "question": "Zat elektrolit dapat berupa senyawa ion maupun senyawa kovalen polar. diantara senyawa elektrolit berikut yang tergolong senyawa kovalaen polar adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Polar :</p><p></p><p>NH3</p><p></p><p>PCl3</p><p></p><p>H2O</p><p></p><p>Cl2O</p><p></p><p>N2O5</p><p></p><p>HCl</p><p></p><p>C2H5OH</p><p></p><p>HF</p><p></p><p>HI</p><p></p><p>HBr</p><p></p><p>Nonpolar</p><p></p><p>Cl2</p><p></p><p>PCl5</p><p></p><p>H2</p><p></p><p>N2</p><p></p><p>CaCl2</p><p></p><p>CH4</p><p></p><p>BH3</p><p></p><p>BCl3</p><p></p><p>PCl5</p><p></p><p>CO2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-benda-hidup-228",
            "question": "Sebutkan 3 ciri ciri benda hidup\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dapat bergerak</p><p>dapat bertumbuh</p><p>membutuhkan makanan/minuman</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. dapat Bernapas</p><p>2. dapat Tumbuh dan berkembang</p><p>3. Memerlukan makanan dan minuman</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-air-dicampur-betadine-berubah-menjadi-warna-coklat-765",
            "question": "Mengapa air dicampur betadine berubah menjadi warna coklat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kandungan amilopektin pada karbohidrat pati yang bereaksi terhadap iodine seperti betadine akan memberikan efek pewarnaan. nah kali misalnya ditambah sama yg lain trs berubah warna ya itu reaksi dr betadine nya</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pasangan-polimer-yang-biasa-digunakan-untuk-membuat-pakaian-yaitu-356",
            "question": "Pasangan polimer yang biasa digunakan untuk membuat pakaian yaitu ....    a. nilon dan poliester d. polietena dan poliester\r\n\r\nb. polivinil klorida dan polistirena e. politetrafluoro etena dan poliester\r\n\r\nc. nilon dan polimetil mmetakrilat\r\n\r\nd. polietena dan poliester\r\n\r\ne. politetrafluoro etena dan poliester",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>d.polietena dan poliester</p><p></p><p>semoga bermanfaat yaa</p><p>maaf cuma bisa jawab itu doang</p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-atom-memiliki-jumlah-proton-setengah-dari-nomor-massanya-s-171",
            "question": "Sebuah atom memiliki jumlah proton setengah dari nomor massanya sebesar 28. atom tersebut terdapat pada \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mahasiswa terkait dengan materi yang terdapat pada modul maka perbandingan massanya _ 27;2 ; 72&#039;8 jumlah Proton yang terdapat dalam inti atom dikenal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>somoga bisa bantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-garam-berikut-ini-yang-larutannya-dalam-air-bersifat-basa-ada-999",
            "question": "11. garam berikut ini yang larutannya dalam air bersifat basa adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kalium sulfat (NaCl) merupakan garam basa, karena terbentuk dari reaksi antara asam sulfida (H2S) yang merupakan asam kuat, dan Kalium hidroksida (KOH) yang merupakan basa kuat.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diantaranya-pertanyaan-berikut-yang-benar-tentang-senyawa-organik-619",
            "question": "Diantaranya pertanyaan berikut yang benar tentang senyawa organik jika dibandingkan dengan senyawa anorganik adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih mudah terbakar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menyampurnakan-proses-pengendapan-biasanya-dilakukan-dengan-956",
            "question": "Untuk menyampurnakan proses pengendapan biasanya dilakukan dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dengan mencampur </p><p>Dengan rata</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huial-gugur-d-gunung-13-contoh-organisme-yang-bertind-147",
            "question": "\u3057\u3001 .    Huial) gugur\r\nd. Gunung\r\n13. Contoh organisme yang bertindak sebagai konsunien pertama dalam suatu ekosistem adalah ...\r\nRumput\r\nb. Burung elang\r\na.\r\nC. Ular\r\n1. Kelinci\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kelinci ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}